IT又奪冠！預測今年加薪幅度全港最低！

《經濟通通訊社專訊》人力資源學會發表今年香港薪酬趨勢調查，預計今年薪金
平均調升３﹒８％。該學會副會長孔于人於記者會表示，３﹒８％相當反映到市場想法。他認為，市場不會出現大規模的裁員和減薪潮
。
對於零售和酒店今年加薪幅度略低於平均數的４﹒３％，他指，香港面對旅客人數減少問題
，而且零售行業正由消費品主導轉向為大眾消費品市場，認為相關零售和酒店行業會有衝擊，但
衝擊不會特別大，而且這兩個行業亦不會出現裁員潮，因他相信僱主明白裁員只是短期手段，當
調整期完整後，重新招聘人手亦有培訓等支出，所以僱主都傾向以其他方法控制成本，裁員屬最
後一步。
調查亦顯示，今年中小企加薪幅度較大型企業為高。他認為，中小企主要以加薪來吸引和挽
留人才，而大型企業可能有其他福利方面的手段，所以中小企加薪幅度會較大型企業為高，但他
亦認為，中小企亦開始著重人力資源，希望除了薪金外亦有其他方法吸引人才。

對於高科技及電訊業今年調整幅度為調查的行業中加薪幅度最低，只有１﹒４％，認為高科
技行業變化較大，而且部分屬外判和合約制，企業不太注重基本薪金調整，而是較為看重非固定
花紅，所以行業加薪幅度會較低。

IT狗係咁低賤架啦第一日知？